【大師專訪】沈振盈：2019年恒指見萬六點

不經不覺，著名股評人沈振盈被冠以「燈神」稱號逾10年，原來他對這稱號只是忍受而非接受，自覺受盡「網絡欺凌」。今年初大升市時，網絡又為他起了新名號－「沈判日」，調侃他的淡市預測，誰知大半年恒指真的跌了5千點，「沈判」判詞或成真。他帶點不平說：「如果經常錯，點會咁多人睇、咁多Fans追逐呢？」

今年是沈大師的「轉角市」1月，他出席「城市論壇」後稱股市近頂，自己「一股不留」，各大網絡討論區隨即湧出「明燈出動」、「與沈對賭」、「即刻瞓身」或「長期唱淡，總有次中」等留言，並出現了「沈判日」、「一股不留」等揶揄他的網絡潮語。

下半年的投資建議，沈大師表示，「一定係揸現金、存定期，唔好買基金！」他認為現時銀行定期年息有兩厘多，不遜於公用股的股息。記者嘀咕：「滙控(005)有5厘息！」沈大師即指出，滙控股價由年初高位86元，到8月底只剩約70元，已經跌了近兩成！

沈大師斷言股災已經出現，他本人身體力行堅持熊市策略高位沽貨。6月跌穿三萬點，「我便確定我啱！」

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

5月11日 星期六 早上8點半
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

出少句聲當幫忙啦 聽日又碌返上三萬㗎喇

連媽咪面都燈緊，再燈多幾嘢，關稅都加唔成

其實好似佢咁諗真係唔須要買股票

又救市

(蘋果日報) 2018年08月31日

笑撚晒口咁